\chapter{Przebieg rozgrywki}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\section{Początek gry}
Użytkownik, po uruchomieniu ma do wyboru dwie możliwości. Za pomocą strzałek na klawiaturze, $\uparrow$ $\downarrow$ dokonuje wyboru interesującego go pola.
Aby rozpocząć rozgrywkę, należy wybrać opcję $New Game$
\begin{figure}[h!]
    \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/menu_glowne.jpg}
    \caption{{\color{dgray} menu główne.}}
\end{figure}
\pagebreak
\section{Arena}
Po wyborze $New Game$ rozgrywka natychmiastowo się rozpoczyna. Gracz jest reprezentowany jako awatar znajdujący się po prawej stronie poniżej,
reprezentacja przeciwników to awatar znajdujący się po lewej stronie.
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{subfigure}{.4\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/enemy_face_1.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Awatar przeciwnika.}}
    \label{menu}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.4\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/king1.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Awatar głównego bohatera.}}
    \label{awatary}
\end{subfigure}%
\end{figure}
\pagebreak

Na sam początek gracz zostaje zaatakowany przez jednego przeciwnika.
\begin{figure}[h!]
 \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/poczatek_gry.jpg}
 \end{center}
 \caption{{\color{dgray} Początek gry.}}
 \label{poczatek}
\end{figure}
\pagebreak

Aby uciec z jego pola rażenia, gracz może skorzystać z klawiszy $ W S A D $ do poruszania się
po mapie w dowolnym kierunku aż do muru oddzielającego gracza od wielkiego błękitu.
\begin{figure}[h!]
 \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/pierwsza_ucieczka.jpg}
 \end{center}
 \caption{{\color{dgray} Ucieczka.}}
 \label{ucieczka}
\end{figure}
\pagebreak

By oddać strzał w wybranym kierunku, użytkownik musi skorzystać ze strzałek kierunkowych. Dla przykładu aby oddać strzał w dół należy przycisnąć na klawiaturze
$\downarrow$, a by strzelić w lewo  $\leftarrow$.
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/atak_w_lewo.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Atak w lewo.}}
    \label{menu}
\end{subfigure}%
\centering
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/atak_w_dol.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} Atak w dół.}}
    \label{menu}
\end{subfigure}%
\end{figure}
\pagebreak

Z takim przygotowaniem, możemy spróbować zaatakować przeciwnika by przejść do kolejnej rundy.
\begin{figure}[h!]
 \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/pierwsza_walka.jpg}
 \end{center}
 \caption{{\color{dgray} Pierwsza walka.}}
 \label{walka1}
\end{figure}
\pagebreak

Gdy uda nam się powalić przeciwnika(gdy jego pasek zdrowia spadnie do zera) automatycznie przechodzimy do rundy drugiej. Tutaj mamy już dwóch przeciwników,
jednak zasady gry się nie zmieniły.
\begin{figure}[h!]
 \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/runda_druga.jpg}
 \end{center}
 \caption{{\color{dgray} runda druga.}}
 \label{runda2}
\end{figure}
\pagebreak

Po wyeliminowaniu wszystkich przeciwników, awansujemy do ostatniej rundy. Kiedy finałową rundę uda się nam ukończyć pomyślnie, wracamy do menu głównego.
\begin{figure}[h!]
 \begin{center}
     \includegraphics[width=1\textwidth]{pics/runda_trzecia.jpg}
 \end{center}
 \caption{{\color{dgray} runda finałowa.}}
 \label{final}
\end{figure}
